周小龍賣社運藝術品 《文匯》屈宣「獨」

節錄

周小龍賣社運藝術品
《文匯》屈宣「獨」

■Chickeeduck新店遭建制報狙擊，周小龍強調沒有賣含煽動意味的產品。

【本報訊】連鎖童裝品牌Chickeeduck在多間分店擺放「民主女神像」而遭終止租約等方式打壓後，該店本月再於天后開設藝術生活百貨店，售賣多款與社會運動相關產品，包括「香港人」燙章、迷你版民女像及「手足同行玻璃杯」等。集團行政總裁周小龍形容天后分店屬「希望店」，提醒香港人要撐到最後。惟新店甫開張即遭建制報章狙擊，指控該店涉宣「獨」煽暴，恫嚇或觸犯國安法，周回應時強調店內並無任何產品含煽動意味。

天后興發街的Chickeeduck藝術生活百貨昨開幕，周小龍稱天后店面積約200呎，除售賣品牌T-shirt等產品外，更多是本地藝術家或同路人製作的產品，包括多款「香港主題」的燙章，如「香港人」、「手足」、「兄弟爬山」等，亦有5cm民主女神像擺設、手足同行玻璃杯，以及多款油畫包括《洗腦人》、《國教人》及《千手人》等。另亦有出售柳俊江的《元朗黑夜》、戴耀廷《愛與和平—未完的抗爭之旅》及《陳健民獄中書簡》等書籍。

■店內售賣水樽、玻璃杯及T-shirt等產品。

提醒港人撐到最後

周稱該店試業約一星期，已獲不少同路人支持，「好多地方都唔敢擺同路人啲產品賣，我希望呢間舖可以提供一個平台」。他又形容該店是「希望店」，提醒港人不要放棄，撐到最後，「有人話我咁樣係送頭，我唔係想扮偉大，自己只是盡做生意人本份」。

惟新店甫開張即受建制針對，。。。。。。。。。。。

想食饅頭都唔得

手足